{
  "Lundi.am": [
    [
      "La Commune revient [2/2]",
      "https://lundi.am/La-Commune-revient-2-2"
    ],
    [
      "La retraite = le Paradis sur terre",
      "https://lundi.am/La-retraite-le-Paradis-sur-terre"
    ],
    [
      "Je suis Cl\u00e9one...",
      "https://lundi.am/Je-suis-Cleone"
    ],
    [
      "Marseille\u00a0: un an apr\u00e8s l\u2019effondrement des immeubles rue d\u2019Aubagne",
      "https://lundi.am/Marseille-un-an-apres-l-effondrement-des-immeubles-rue-d-Aubagne"
    ],
    [
      "Qui est fasciste\u00a0?",
      "https://lundi.am/Qui-est-fasciste-par-Jacques-Fradin"
    ],
    [
      "J\u2019ai presque pas pleur\u00e9",
      "https://lundi.am/J-ai-presque-pas-pleure"
    ],
    [
      "Lundisoir #6 - Laurent Jeanpierre, les le\u00e7ons des ronds-points",
      "https://lundi.am/Lundisoir-6-Laurent-Jeanpierre-les-lecons-des-ronds-points"
    ],
    [
      "Ch\u00e8res lectrices, chers lecteurs, nous avons besoin d\u2019argent",
      "https://lundi.am/Cheres-lectrices-chers-lecteurs-nous-avons-besoin-d-argent-2401"
    ],
    [
      "La Commune revient [1/2]",
      "https://lundi.am/La-Commune-revient"
    ],
    [
      "\u00c9lections tunisiennes\u00a0: de quoi Ka\u00efs Saied est-il le nom\u00a0?",
      "https://lundi.am/Elections-tunisiennes-de-quoi-Kais-Saied-est-il-le-nom"
    ],
    [
      "Pont a\u00e9rien Hong Kong/Barcelone - Bulletin N\u00b02",
      "https://lundi.am/Pont-aerien-Hong-Kong-Barcelone-Bulletin-No2"
    ],
    [
      "Petite histoire du gaz lacrymog\u00e8ne. Des tranch\u00e9es de 1914 aux Gilets jaunes",
      "https://lundi.am/Petite-histoire-du-gaz-lacrymogene-Des-tranchees-de-1914-aux-Gilets-jaunes"
    ],
    [
      "R\u00e9voltes populaires au Chili\u00a0: entretien avec un manifestant",
      "https://lundi.am/Revoltes-populaires-au-Chili-entretien-avec-un-manifestant"
    ],
    [
      "Le Chili s\u2019est r\u00e9veill\u00e9",
      "https://lundi.am/Le-Chili-s-est-reveille"
    ],
    [
      "L\u2019 association de malfaiteurs",
      "https://lundi.am/L-association-de-malfaiteurs"
    ],
    [
      "Dix jours qui \u00e9branl\u00e8rent leur monde",
      "https://lundi.am/Dix-jours-qui-ebranlerent-leur-monde"
    ],
    [
      "Au Liban, le syst\u00e8me politique contre la soci\u00e9t\u00e9",
      "https://lundi.am/Au-Liban-le-systeme-politique-contre-la-societe"
    ],
    [
      "Comprendre la misogynie ordinaire\u00a0: un protocole exp\u00e9rimental",
      "https://lundi.am/Comprendre-la-misogynie-ordinaire-un-protocole-experimental"
    ],
    [
      "Hong Kong\u00a0: Le somnambulisme des mouvementistes",
      "https://lundi.am/Le-somnambulisme-des-mouvementistes"
    ],
    [
      "R\u00e8gle num\u00e9ro z\u00e9ro\u00a0: errare humanum est, perseverare diabolicum\u00a0!",
      "https://lundi.am/Regle-numero-zero-errare-humanum-est-perseverare-diabolicum"
    ],
    [
      "Justice pour Vincenzo Vecchi - par Eric Vuillard",
      "https://lundi.am/A-propos-de-l-incarceration-de-Vincenzo-Vecchi-par-Eric-Vuillard"
    ],
    [
      "Equateur\u00a0: le go\u00fbt amer de la victoire",
      "https://lundi.am/Equateur-le-gout-amer-de-la-victoire"
    ],
    [
      "R\u00e9sistances voyageuses\u00a0: un long combat",
      "https://lundi.am/Resistances-voyageuses-un-long-combat"
    ],
    [
      "Notes depuis la Catalogne",
      "https://lundi.am/Notes-depuis-la-Catalogne"
    ],
    [
      "Mise au point sur l\u2019agression turque au Rojava",
      "https://lundi.am/Mise-au-point-sur-l-agression-turque-au-Rojava"
    ],
    [
      "R\u00e9ponse aux idiots utiles de l\u2019invasion turco-djihadiste",
      "https://lundi.am/Reponse-aux-idiots-utiles-de-l-invasion-turco-djihadiste"
    ],
    [
      "La r\u00e9volution Phoenix",
      "https://lundi.am/La-revolution-Phoenix"
    ],
    [
      "Lettre de Beyrouth en soul\u00e8vement",
      "https://lundi.am/Lettre-de-Beyrouth-en-soulevement"
    ],
    [
      "Quidams, encore un effort...",
      "https://lundi.am/Quidams-encore-un-effort"
    ],
    [
      "Les fibres du temps",
      "https://lundi.am/Les-fibres-du-temps"
    ],
    [
      "Au nom de la Loire\u00a0: Bruno Latour, d\u00e9fenseur de la repr\u00e9sentativit\u00e9",
      "https://lundi.am/Au-nom-de-la-Loire-Bruno-Latour-defenseur-de-la-representativite"
    ],
    [
      "Le quartier libre des Lentille\u0300res\u00a0: Le Pot\u2019col\u2019Le de Dijon Me\u0301tropole",
      "https://lundi.am/Le-quartier-libre-des-Lentille%CC%80res-Le-Pot-col-Le-de-Dijon-Me%CC%81tropole"
    ],
    [
      "\u00ab\u00a0Nous reprendrons la Plaine\u00a0\u00bb",
      "https://lundi.am/Nous-reprendrons-la-Plaine"
    ],
    [
      "La vie ne peut surgir que du cadavre en d\u00e9composition du colon",
      "https://lundi.am/La-vie-ne-peut-surgir-que-du-cadavre-en-decomposition-du-colon"
    ],
    [
      "Les invisibles [Bonnes feuilles]",
      "https://lundi.am/Les-invisibles-Bonnes-feuilles"
    ],
    [
      "Le jeu vide\u0301o ou l\u2019ali\u00e9nation heureuse de Douglas Hoare",
      "https://lundi.am/Le-jeu-vide%CC%81o-ou-l-alienation-heureuse-de-Douglas-Hoare"
    ],
    [
      "Pour faire quelque chose dr\u00f4le et meurtrier",
      "https://lundi.am/Pour-faire-quelque-chose-drole-et-meurtrier"
    ],
    [
      "La commune de Quito\u00a0: crise et insurrection en \u00c9quateur",
      "https://lundi.am/La-commune-de-Quito-crise-et-insurrection-en-Equateur"
    ],
    [
      "La bataille du Rojava",
      "https://lundi.am/La-bataille-du-Rojava"
    ],
    [
      "L\u2019h\u00f4pital fera-t-il plier le gouvernement\u00a0?",
      "https://lundi.am/L-hopital-fera-t-il-plier-le-gouvernement"
    ],
    [
      "Abandon de poste",
      "https://lundi.am/Abandon-de-poste"
    ],
    [
      "Quand la litt\u00e9rature annon\u00e7ait Lubrizol",
      "https://lundi.am/Quand-la-litterature-annoncait-Lubrizol"
    ],
    [
      "J+19\u00a0apr\u00e8s l\u2019incendie de l\u2019usine Lubrizol",
      "https://lundi.am/J-19-apres-l-incendie-de-l-usine-Lubrizol"
    ],
    [
      "Expulsion Rebellion\u00a0: venez passer la Toussaint \u00e0 Saint-Victor pour enterrer le m\u00e9ga-transformateur",
      "https://lundi.am/Expulsion-Rebellion-venez-passer-la-Toussaint-a-Saint-Victor-pour-enterrer-le"
    ],
    [
      "Communiqu\u00e9 du vent d\u2019autan depuis l\u2019Amassada en exil",
      "https://lundi.am/Communique-du-vent-d-autan-depuis-l-Amassada-en-exil"
    ],
    [
      "La suite du monde d\u2019Extinction Rebellion et la mienne",
      "https://lundi.am/La-suite-du-monde-d-Extinction-Rebellion-et-la-mienne"
    ],
    [
      "L\u2019extension de la r\u00e9bellion londonienne",
      "https://lundi.am/L-extension-de-la-rebellion-londonienne"
    ],
    [
      "Rose B\u00e9ton, Brique Noire\u00a0: quand la m\u00e9tropole innove dans la censure",
      "https://lundi.am/Rose-Beton-Brique-Noire-quand-la-metropole-innove-dans-la-censure"
    ],
    [
      "Bargny, ici commence l\u2019\u00e9mergence",
      "https://lundi.am/Bargny-ici-commence-l-emergence"
    ],
    [
      "Le plus difficile, c\u2019est d\u2019habiter",
      "https://lundi.am/Le-plus-difficile-c-est-d-habiter"
    ],
    [
      "300 000 ans pour en arriver l\u00e0 (3/3)",
      "https://lundi.am/300-000-ans-pour-en-arriver-la-3-3"
    ]
  ],
  "R\u00e9volution Permanente": [
    [
      "J-30\n5 d\u00e9cembre\u00a0: les Gilets jaunes votent la jonction g\u00e9n\u00e9rale avec le mouvement ouvrier\n\n Ce weekend, ce sont plus de 200 d\u00e9l\u00e9gations de gilets jaunes qui se sont r\u00e9unies \u00e0 Montpellier pour une AG de coordination. L'appel \u00e0 rejoindre la gr\u00e8ve illimit\u00e9e \u00e0 partir du 5 d\u00e9cembre est une \u00e9tape\u00a0(...)\n\nAriane Serge \n\n Assembl\u00e9e des Gilets jaunes\u00a0: \"Tous dans la rue \u00e0 partir du 5 d\u00e9cembre, en gr\u00e8ve ou sur le rond-point\"\u00a0!\n Craignant un d\u00e9cembre noir, la direction de la RATP se pr\u00e9pare d\u00e9j\u00e0 \u00e0 casser la gr\u00e8ve du 5\n Construire la gr\u00e8ve reconductible \u00e0 partir du 5 d\u00e9cembre",
      "https://www.revolutionpermanente.fr/5-decembre-les-Gilets-jaunes-votent-la-jonction-generale-avec-le-mouvement-ouvrier-17654"
    ],
    [
      "Peur de tout enflammer ?\nLa SNCF renonce \u00e0 poursuivre en justice les cheminots\u00a0: la peur change-t-elle de camp\u00a0?\n\n \nOlive Ruton",
      "https://www.revolutionpermanente.fr/La-SNCF-renonce-a-poursuivre-en-justice-les-cheminots-la-peur-change-t-elle-de-camp"
    ],
    [
      "SNCF\u00a0: apr\u00e8s Chatillon, les cheminots du Landy en gr\u00e8ve envahissent la direction\u00a0!",
      "https://www.revolutionpermanente.fr/SNCF-apres-Chatillon-les-cheminots-du-Landy-en-greve-envahissent-la-direction"
    ],
    [
      "Lutte des classes \u00e0 l'international \nIrak\u00a0: Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale jusqu\u2019\u00e0 la \u00ab\u00a0chute du r\u00e9gime\u00a0\u00bb\n\n \nLucas Darin",
      "https://www.revolutionpermanente.fr/Irak-Greve-generale-jusqu-a-la-chute-du-regime"
    ],
    [
      "Total Feyzin\u00a0: Les raffineurs en gr\u00e8ve totale et illimit\u00e9e depuis 29 jours, les Gilets jaunes en soutien",
      "https://www.revolutionpermanente.fr/Total-Feyzin-Les-raffineurs-en-greve-totale-et-illimitee-depuis-29-jours-les-Gilets-jaunes-en"
    ],
    [
      "Pour gagner et pas seulement r\u00e9sister\nLa radicalit\u00e9 que l\u2019on voit depuis les gilets jaunes doit s\u2019incarner dans un grand parti r\u00e9volutionnaire\n\nPour en finir avec le paradoxe entre la radicalit\u00e9 croissante chez les exploit\u00e9s et l\u2019absence totale d\u2019une alternative politique lui correspondant.\n\nDaniela Cobet",
      "https://www.revolutionpermanente.fr/La-radicalite-que-l-on-voit-depuis-les-gilets-jaunes-doit-s-incarner-dans-un-grand-parti"
    ],
    [
      "\"Rien n'a chang\u00e9, sauf le prix du m\u00e8tre carr\u00e9.\"\nNoailles\u00a0: marche de col\u00e8re un an apr\u00e8s les effondrements\n\nLe 5 novembre 2018, trois immeubles municipaux s'effondraient dans le quartier de Noailles, l'un des plus pauvres du centre de Marseille, causant la mort de huit personnes. Un an apr\u00e8s, les\u00a0(...)",
      "https://www.revolutionpermanente.fr/Noailles-marche-de-colere-un-an-apres-les-effondrements"
    ],
    [
      "Interview\nUn chauffeur de bus \u00e0 la PDG de la RATP\u00a0: \u00ab\u00a0Vous nous avez insult\u00e9s, on laissera pas passer\u00a0!\u00a0\u00bb\n\nSylvain est chauffeur de bus en Seine-Saint-Denis. Touchant un salaire de 1600\u20ac net malgr\u00e9 les horaires de nuit et les week-ends travaill\u00e9s, il a v\u00e9cu l'augmentation de 50.000\u20ac annuels de la PDG de\u00a0(...)\n\nFlora Carpentier",
      "https://www.revolutionpermanente.fr/Un-chauffeur-de-bus-a-la-PDG-de-la-RATP-Vous-nous-avez-insultes-on-laissera-pas-passer"
    ],
    [
      "De l'air ?\nEn Chine, Macron tente de reprendre la main \u00e0 l\u2019\u00e9chelle Europ\u00e9enne\n\n \nJulien Anchaing \nPr\u00e9sent deux jours sur le territoire chinois, Emmanuel Macron est en visite \u00e0 Shangai \u00e0 l'occasion de la China International Import Expo (CIIE). Accompagn\u00e9 du commissaire europ\u00e9en \u00e0 l'agriculture\u00a0(...)\n\n R\u00e9forme de l\u2019assurance-ch\u00f4mage\u00a0: la chasse aux pauvres est ouverte",
      "https://www.revolutionpermanente.fr/En-Chine-Macron-tente-de-reprendre-la-main-a-l-echelle-Europeenne"
    ],
    [
      "Acte 51\nVIDEO. \u00ab\u00a0Ils essaient de tous nous diviser\u00a0\u00bb\u00a0: gilets jaunes et femmes voil\u00e9es manifestent ensemble \u00e0 Perpignan\n\n \nJackson Leniwy",
      "https://www.revolutionpermanente.fr/VIDEO-Ils-essaient-de-tous-nous-diviser-gilets-jaunes-et-femmes-voilees-manifestent-ensemble-a"
    ],
    [
      "Plan r\u00e9pressif\nPlan Seine Saint-Denis\u00a0: du tout r\u00e9pressif pour les quartiers populaires\n\n \nFr\u00e9d\u00e9ric Mizumschi \nRetour sur les 23 mesures destin\u00e9es \u00e0 la Seine Saint-Denis, le d\u00e9partement le plus pauvre d\u2019\u00cele-de-France, pr\u00e9sent\u00e9es jeudi dernier par Matignon lors d\u2019un d\u00e9placement officiel de 7 ministres \u00e0 la\u00a0(...)",
      "https://www.revolutionpermanente.fr/Plan-Seine-Saint-Denis-du-tout-repressif-pour-les-quartiers-populaires"
    ],
    [
      "Nouvel arrivant \u00e0 la SNCF \nSNCF\u00a0: de Pepy \u00e0 Farandou, la continuit\u00e9 dans le d\u00e9nigrement des cheminots... En pire\u00a0?\n\n\n\nEric, cheminot \u00e0 Saint-Lazare",
      "https://www.revolutionpermanente.fr/SNCF-de-Pepy-a-Farandou-la-continuite-dans-le-denigrement-des-cheminots-En-pire"
    ],
    [
      "R\u00e9pression\nEdouard Philippe en Seine-Saint-Denis\u00a0: les syndicats re\u00e7us \u00e0 coups de matraques\n\nJeudi dernier, alors qu\u2019Edouard Philippe et 6 autres ministres \u00e9taient en d\u00e9placement officiel \u00e0 la pr\u00e9fecture de Bobigny pour pr\u00e9senter 23 mesures pour \u00ab accompagner et reconqu\u00e9rir \u00bb le d\u00e9partement de\u00a0(...)\n\nFr\u00e9d\u00e9ric Mizumschi",
      "https://www.revolutionpermanente.fr/Edouard-Philippe-en-Seine-Saint-Denis-les-syndicats-recus-a-coups-de-matraques"
    ],
    [
      "Contre les mensonges m\u00e9diatiques\nCes 13 bulletins de paie de cheminots qui ne vous feront pas r\u00eaver\n\n Alors que la bataille m\u00e9diatique commence \u00e0 battre son plein, pointant le cheminot corportatiste voulant garder ses avantages, il est toujours n\u00e9cessaire de remettre les pendules \u00e0 l'heure. Nous\u00a0(...)",
      "https://www.revolutionpermanente.fr/Ces-13-bulletins-de-paie-de-cheminots-qui-ne-vous-feront-pas-rever-17641"
    ],
    [
      "Communiqu\u00e9 \n\"Me\u0302me les chiens ne voudraient pas dormir ici\". La mairie de Montreuil \"loge\" les Gilets noirs dans un hangar\n\n Nous relayons ci-dessous le communiqu\u00e9 des habitants sans papiers du Foyer Bara de Montreuil, en lutte pour un logement pour tous face aux conditions de vie ind\u00e9centes et au m\u00e9pris de la\u00a0(...)",
      "https://www.revolutionpermanente.fr/Me%CC%82me-les-chiens-ne-voudraient-pas-dormir-ici-La-mairie-de-Montreuil-loge-les-Gilets-noirs-dans-un"
    ],
    [
      "Mar\u00e9e noire \nBr\u00e9sil\u00a0: plus de 2000 km de littoral pollu\u00e9s par des hydrocarbures \n\n \nTatiana Magnani \n\n Br\u00e9sil\u00a0: L\u2019assassin pr\u00e9sum\u00e9 de Marielle Franco serait li\u00e9 \u00e0 Bolsonaro",
      "https://www.revolutionpermanente.fr/Bresil-plus-de-2000-km-de-littoral-pollues-par-des-hydrocarbures"
    ],
    [
      "Nouveau cadeau aux entreprises\nTravail de nuit\u00a0: bient\u00f4t comptabilis\u00e9 \u00e0 partir de minuit\u00a0? Le nouveau cadeau du gouvernement\n\n \nLila Candolle",
      "https://www.revolutionpermanente.fr/Travail-de-nuit-bientot-comptabilise-a-partir-de-minuit-Le-nouveau-cadeau-du-gouvernement"
    ],
    [
      "R\u00e9pression\nPeur d\u2019un d\u00e9cembre noir\u00a0? La direction de la RATP s\u2019attaque aux \u00e9lus du personnel\n\n \nWael Mejrissi, correspondant RATP",
      "https://www.revolutionpermanente.fr/Peur-d-un-decembre-noir-La-direction-de-la-RATP-s-attaque-aux-elus-du-personnel"
    ],
    [
      "Un spectre hante le monde\nLe retour de la lutte des classes\n\nUn spectre hante le monde. Ce n\u2019est pas encore celui du communisme mais celui de la lutte des classes, en lettres majuscules. L\u2019irruption des Gilets jaunes en France a r\u00e9veill\u00e9, pour la premi\u00e8re fois\u00a0(...)\n\nClaudia Cinatti",
      "https://www.revolutionpermanente.fr/Le-retour-de-la-lutte-des-classes"
    ],
    [
      "Le spectre de la r\u00e9volution mondiale !\nAnnulation de la COP25 au Chili\u00a0: le gouvernement de Pi\u00f1era \u00e9branl\u00e9 par le soul\u00e8vement populaire \n\nConfront\u00e9 depuis deux semaines \u00e0 un soul\u00e8vement populaire sans pr\u00e9c\u00e9dent, le pr\u00e9sident chilien Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era a annonc\u00e9 ce mercredi que le Chili n'organisera la COP25, ni le sommet des dirigeants de\u00a0(...)",
      "https://www.revolutionpermanente.fr/Annulation-de-la-COP25-au-Chili-le-gouvernement-de-Pinera-ebranle-par-le-soulevement-populaire"
    ],
    [
      "Moyen-Orient\nLes mobilisations au Liban et en Irak d\u00e9fient la politique r\u00e9gionale iranienne   \n\n \nPhilippe Alcoy \nLe r\u00e9gime th\u00e9ocratique iranien ne promeut aucunement une politique favorable aux classes populaires. La r\u00e9pression que ses alli\u00e9s m\u00e8nent au Liban et notamment en Irak contre les manifestants n\u2019est\u00a0(...)",
      "https://www.revolutionpermanente.fr/Les-mobilisations-au-Liban-et-en-Irak-defient-la-politique-regionale-iranienne"
    ],
    [
      "R\u00e9forme des retraites\nConstruire la gr\u00e8ve reconductible \u00e0 partir du 5 d\u00e9cembre\n\nLa gr\u00e8ve massive \u00e0 la RATP le 13 septembre dernier et les perturbations cons\u00e9quentes qu\u2019elle a entra\u00een\u00e9es en \u00cele-de-France, ainsi que l\u2019exercice du droit de retrait \u00e0 la SNCF montrent que quelque chose\u00a0(...)\n\nDaniela CobetArmelle Pertus",
      "https://www.revolutionpermanente.fr/Construire-la-greve-reconductible-a-partir-du-5-decembre"
    ],
    [
      "Tribune. La retraite \u00e0 60 ans c\u2019est possible\u00a0!",
      "https://www.revolutionpermanente.fr/Tribune-La-retraite-a-60-ans-c-est-possible"
    ],
    [
      "La retraite pour les morts, nous n\u2019en voulons pas\u00a0!",
      "https://www.revolutionpermanente.fr/La-retraite-pour-les-mort-nous-n-en-voulons-pas"
    ],
    [
      "R\u00e9forme des retraites\u00a0: la CFDT joue le jeu du gouvernement pour appliquer la r\u00e9forme contre les jeunes",
      "https://www.revolutionpermanente.fr/Reforme-des-retraites-la-CFDT-joue-le-jeu-du-gouvernement-pour-appliquer-la-reforme-contre-les"
    ],
    [
      "Le 5 d\u00e9cembre, pour vaincre Macron, la jeunesse doit se mobiliser avec le monde du travail",
      "https://www.revolutionpermanente.fr/Le-5-decembre-pour-vaincre-Macron-la-jeunesse-doit-se-mobiliser-avec-le-monde-du-travail"
    ],
    [
      "Craignant un d\u00e9cembre noir, la direction de la RATP se pr\u00e9pare d\u00e9j\u00e0 \u00e0 casser la gr\u00e8ve du 5",
      "https://www.revolutionpermanente.fr/Craignant-un-decembre-noir-la-direction-de-la-RATP-se-prepare-deja-a-casser-la-greve-du-5"
    ],
    [
      "Guerre contre les r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux\u00a0: Macron cherche \u00e0 diviser le monde du travail",
      "https://www.revolutionpermanente.fr/Guerre-contre-les-regimes-speciaux-Macron-cherche-a-diviser-le-monde-du-travail"
    ],
    [
      "Critique marxiste de l\u2019intersectionnalit\u00e9\n\nL\u2019intersectionnalit\u00e9 a pris de plus en plus d\u2019influence au sein des discussions entre le f\u00e9minisme et le mouvement des femmes, lesbiennes et trans. Lors des derni\u00e8res d\u00e9cennies, ce courant s\u2019est\u00a0(...)\n\nBarbara Foley",
      "https://www.revolutionpermanente.fr/Critique-marxiste-de-l-intersectionnalite"
    ],
    [
      "Documentaire \u201cSexe sans consentement\u201d\nQuelle place pour le plaisir f\u00e9minin dans la soci\u00e9t\u00e9 capitaliste et patriarcale\u00a0?\n\nEn 2018, France 2 diffusait un documentaire, \"Sexe sans consentement\", \u00e0 propos de ce moment o\u00f9 un rapport sexuel n\u2019est plus vraiment un acte consenti mais pas non plus une agression. Le\u00a0(...)\n\nCristina de la Bah\u00eda",
      "https://www.revolutionpermanente.fr/Quelle-place-pour-le-plaisir-feminin-dans-la-societe-capitaliste-et-patriarcale"
    ],
    [
      "L\u2019agresseur, les hommes et le patriarcat\n\nDans la derni\u00e8re \u00e9dition de la revue Ideas de Izquierda, les f\u00e9ministes, Mariana Mariasch, \u00e9crivaine, et Ileana Arduino, avocate, ont ouvert le d\u00e9bat en reprenant les questions difficiles soulev\u00e9es\u00a0(...)\n\nAndrea D\u2019Atri",
      "https://www.revolutionpermanente.fr/L-agresseur-les-hommes-et-le-patriarcat"
    ]
  ],
  "Lutte Ouvri\u00e8re": [
    [
      "MENU",
      "https://www.lutte-ouvriere.org/"
    ],
    [
      "MENU",
      "https://www.lutte-ouvriere.org/"
    ],
    [
      "Ch\u00f4mage, retraite : des bombes sociales contre tous les travailleurs",
      "https://www.lutte-ouvriere.org//editoriaux/chomage-retraite-des-bombes-sociales-contre-tous-les-travailleurs-135530.html"
    ],
    [
      "Contre les campagnes antimusulmans et contre tous les racismes",
      "https://www.lutte-ouvriere.org//communiques/contre-les-campagnes-antimusulmans-et-contre-tous-les-racismes-135576.html"
    ],
    [
      "D\u00e9bat du vendredi soir",
      "https://www.lutte-ouvriere.org//multimedia/interventions-tv-et-radio/debat-du-vendredi-soir-135475.html"
    ],
    [
      "Jean-Pierre Mercier interrog\u00e9 sur la fusion PSA-Chrysler",
      "https://www.lutte-ouvriere.org//multimedia/interventions-tv-et-radio/jean-pierre-mercier-interroge-sur-la-fusion-psa-chrysler-135436.html"
    ],
    [
      "Au sommaire du dernier journal",
      "https://www.lutte-ouvriere.org/"
    ],
    [
      "Au sommaire du dernier num\u00e9ro de Lutte de Classe",
      "https://www.lutte-ouvriere.org/"
    ],
    [
      "T\u00e9l\u00e9chargement",
      "https://www.lutte-ouvriere.org/"
    ],
    [
      "Lutte Ouvri\u00e8re",
      "https://www.lutte-ouvriere.org/"
    ],
    [
      "Nathalie Arthaud",
      "https://www.lutte-ouvriere.org/"
    ],
    [
      "Le journal\nn\u00b02674\n30 Octobre 2019",
      "https://www.lutte-ouvriere.org/"
    ],
    [
      "La revue Lutte de Classe\nn\u00b0203\n novembre 2019",
      "https://www.lutte-ouvriere.org/"
    ]
  ],
  "Le Monde": [
    [
      "Assistants parlementaires du MoDem\u00a0: Fran\u00e7ois Bayrou convoqu\u00e9 en vue d\u2019une mise en examen",
      "https://www.lemonde.fr/https://www.lemonde.fr/societe/article/2019/11/05/assistants-parlementaires-du-modem-francois-bayrou-convoque-en-vue-d-une-mise-en-examen_6018104_3224.html"
    ],
    [
      "Emploi des femmes\u00a0: pourquoi l\u2019\u00e9galit\u00e9 des salaires ne veut pas dire \u00e9galit\u00e9 \u00e9conomique",
      "https://www.lemonde.fr/https://www.lemonde.fr/societe/video/2018/03/08/emploi-des-femmes-pourquoi-l-egalite-des-salaires-ne-veut-pas-dire-egalite-economique_5267673_3224.html"
    ],
    [
      "L\u2019histoire du Brexit, \u00e9pisode\u00a02\u00a0: \u00ab\u00a0Un accord impossible\u00a0?\u00a0\u00bb",
      "https://www.lemonde.fr/https://www.lemonde.fr/international/video/2019/03/31/l-histoire-du-brexit-episode-2-un-accord-impossible_5443901_3210.html"
    ],
    [
      "Tout comprendre au volet financier de l\u2019affaire\u00a0Karachi",
      "https://www.lemonde.fr/https://www.lemonde.fr/police-justice/video/2019/10/23/karachi-comprendre-le-volet-financier-de-l-affaire_6016591_1653578.html"
    ],
    [
      "Le vapotage est-il vraiment dangereux ?",
      "https://www.lemonde.fr/https://www.lemonde.fr/societe/video/2019/09/26/ce-que-la-science-nous-dit-de-la-cigarette-electronique_6013199_3224.html"
    ]
  ],
  "ICL FI": [
    [
      "\u00b7",
      "https://www.icl-fi.org/english/wv/index.html"
    ],
    [
      "UAW: Fight to Win!",
      "https://www.icl-fi.org/english/wv/index.html"
    ],
    [
      "\u00b7",
      "https://www.icl-fi.org/english/wv/index.html"
    ],
    [
      "U.S. Imperialism Out of Syria!",
      "https://www.icl-fi.org/english/wv/index.html1163/syria.html"
    ],
    [
      "\u00b7",
      "https://www.icl-fi.org/english/wv/index.html"
    ],
    [
      "70th Anniversary of Chinese Revolution",
      "https://www.icl-fi.org/english/wv/index.html1163/china.html"
    ],
    [
      "\u00b7",
      "https://www.icl-fi.org/english/wv/index.html"
    ],
    [
      "Workers Struggles and Revolutionary Consciousness",
      "https://www.icl-fi.org/english/wv/index.html1163/qotw.html"
    ],
    [
      "\u00b7",
      "https://www.icl-fi.org/english/wv/index.html"
    ],
    [
      "Tim Wohlforth: Who Was That Roadkill?",
      "https://www.icl-fi.org/english/wv/index.html1163/wohlforth.html"
    ],
    [
      "\u00b7",
      "https://www.icl-fi.org/english/wv/index.html"
    ],
    [
      "Why Marxists Don\u2019t Use \u201cAfrican American\u201d",
      "https://www.icl-fi.org/english/wv/index.html1163/dianna.html"
    ],
    [
      "\u00b7",
      "https://www.icl-fi.org/english/wv/index.html"
    ],
    [
      "On Hong Kong",
      "https://www.icl-fi.org/english/wv/index.html1163/hongkong.html"
    ],
    [
      "\u00b7",
      "https://www.icl-fi.org/english/wv/index.html"
    ],
    [
      "Down With Anglo-Chauvinist Attacks Against Francophone Minority!",
      "https://www.icl-fi.org/english/wv/index.html1163/ontario.html"
    ],
    [
      "\u00b7",
      "https://www.icl-fi.org/english/wv/index.html"
    ],
    [
      "Workers Vanguard Subscription Drive Success",
      "https://www.icl-fi.org/english/wv/index.html1163/subdrive.html"
    ]
  ],
  "Lib\u00e9ration": [],
  "New York Times": [],
  "Mediapart": [
    [
      "Acc\u00e9dez \u00e0 l'int\u00e9gralit\u00e9 de Mediapart sur ordinateur, mobile et tablette pour 1\u20ac seulement",
      "https://www.mediapart.fr/https://www.mediapart.fr/abonnement"
    ],
    [
      "Identifiez-vous",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "Rejoignez-nous",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "French leaks",
      "https://www.mediapart.fr/http://www.frenchleaks.fr"
    ],
    [
      "Menu",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "Le Journal",
      "https://www.mediapart.fr/https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "Le Studio",
      "https://www.mediapart.fr/https://www.mediapart.fr/studio"
    ],
    [
      "Le Club",
      "https://www.mediapart.fr/https://blogs.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "French leaks",
      "https://www.mediapart.fr/http://www.frenchleaks.fr"
    ],
    [
      "#MeToo: l\u2019actrice invit\u00e9e de Mediapart Live\nAd\u00e8le Haenel veut que \u00ables bourreaux se regardent\u00bb",
      "https://www.mediapart.fr//journal/france/041119/violences-sexuelles-adele-haenel-veut-que-les-bourreaux-se-regardent-en-face"
    ],
    [
      "Eloi Laurent: \u00abLes partisans de la croissance sont les vrais na\u00effs\u00bb",
      "https://www.mediapart.fr//journal/economie/051119/eloi-laurent-sortir-de-la-croissance-c-est-revenir-la-realite"
    ],
    [
      "D\u00e9couvrez Mediapart",
      "https://www.mediapart.fr/https://www.mediapart.fr/offre-speciale/testez_nous"
    ],
    [
      "Hong Kong: \u00abLe gouvernement devrait accorder l'amnistie\u00bb \u00e0 certains manifestants",
      "https://www.mediapart.fr//journal/international/051119/hong-kong-le-gouvernement-devrait-accorder-une-forme-d-amnistie"
    ],
    [
      "Julian Assange en danger de mort, selon un rapporteur de l\u2019ONU",
      "https://www.mediapart.fr//journal/international/041119/julian-assange-en-danger-de-mort-selon-un-rapporteur-special-de-l-onu"
    ],
    [
      "Fil d'actualit\u00e9s",
      "https://www.mediapart.fr//journal/fil-dactualites"
    ],
    [
      "Mediaset pr\u00eat \u00e0 modifier la gouvernance de son projet europ\u00e9en pour...",
      "https://www.mediapart.fr//journal/economie/051119/mediaset-pret-modifier-la-gouvernance-de-son-projet-europeen-pour-vivendi"
    ],
    [
      "Bucarest va proposer de nommer Siegfried Muresan \u00e0 la Commission europ\u00e9enne",
      "https://www.mediapart.fr//journal/international/051119/bucarest-va-proposer-de-nommer-siegfried-muresan-la-commission-europeenne"
    ],
    [
      "Nouvelle-Cal\u00e9donie: La date du deuxi\u00e8me r\u00e9f\u00e9rendum fix\u00e9e au 6 septembre...",
      "https://www.mediapart.fr//journal/france/051119/nouvelle-caledonie-la-date-du-deuxieme-referendum-fixee-au-6-septembre-2020"
    ],
    [
      "La France \"regrette\" la d\u00e9cision am\u00e9ricaine sur l'accord de Paris",
      "https://www.mediapart.fr//journal/france/051119/la-france-regrette-la-decision-americaine-sur-laccord-de-paris"
    ],
    [
      "La France va instaurer des quotas sur l'immigration professionnelle,...",
      "https://www.mediapart.fr//journal/france/051119/la-france-va-instaurer-des-quotas-sur-limmigration-professionnelle-dit-penicaud"
    ],
    [
      "Bolivie: Un chef de file de l'opposition appelle \u00e0 paralyser les institutions",
      "https://www.mediapart.fr//journal/international/051119/bolivie-un-chef-de-file-de-lopposition-appelle-paralyser-les-institutions"
    ],
    [
      "Climat: Macron appelle \u00e0 \"\u00eatre collectivement\" au rendez-vous en 2020",
      "https://www.mediapart.fr//journal/france/051119/climat-macron-appelle-etre-collectivement-au-rendez-vous-en-2020"
    ],
    [
      "Apr\u00e8s Malaga et Bruxelles, le centre Pompidou s'installe \u00e0 Shanghai",
      "https://www.mediapart.fr//journal/france/051119/apres-malaga-et-bruxelles-le-centre-pompidou-sinstalle-shanghai"
    ],
    [
      "La question de la Catalogne au coeur d'un d\u00e9bat \u00e9lectoral en Espagne",
      "https://www.mediapart.fr//journal/international/051119/la-question-de-la-catalogne-au-coeur-dun-debat-electoral-en-espagne"
    ],
    [
      "ArcelorMittal renonce \u00e0 l'usine Ilva en Italie, Rome proteste",
      "https://www.mediapart.fr//journal/economie/051119/arcelormittal-renonce-lusine-ilva-en-italie-rome-proteste"
    ],
    [
      "Usul. Sale temps pour les ch\u00f4meurs",
      "https://www.mediapart.fr//journal/france/041119/usul-sale-temps-pour-les-chomeurs"
    ],
    [
      "A Montpellier, le mouvement des gilets jaunes en qu\u00eate d\u2019un nouveau souffle",
      "https://www.mediapart.fr//journal/france/031119/montpellier-le-mouvement-des-gilets-jaunes-en-quete-d-un-nouveau-souffle"
    ],
    [
      "Prudhomme \u00e9rige l\u2019autostop en art",
      "https://www.mediapart.fr//journal/culture-idees/280819/sylvain-prudhomme-erige-l-autostop-en-art"
    ],
    [
      "Mike Nicol: \u00abLe Cap est la capitale du polar de l\u2019Afrique du Sud\u00bb",
      "https://www.mediapart.fr//journal/international/041119/mike-nicol-le-cap-est-la-capitale-du-polar-de-l-afrique-du-sud"
    ],
    [
      "En Alg\u00e9rie, la vie en marge des ouvriers chinois se d\u00e9roule loin de l\u2019agitation du \u00abhirak\u00bb",
      "https://www.mediapart.fr//journal/international/041119/en-algerie-la-vie-en-marge-des-ouvriers-chinois-se-deroule-loin-de-l-agitation-du-hirak"
    ],
    [
      "Les privatisations de la \u00abTreuhand\u00bb, toujours au c\u0153ur du malaise est-allemand",
      "https://www.mediapart.fr//journal/international/041119/les-privatisations-de-la-treuhand-toujours-au-coeur-du-malaise-est-allemand"
    ],
    [
      "Apr\u00e8s l\u2019\u00e9chec de Sylvie Goulard, l\u2019Elys\u00e9e veut plus de \u00abstabilit\u00e9\u00bb au Parlement europ\u00e9en",
      "https://www.mediapart.fr//journal/france/031119/apres-l-echec-de-sylvie-goulard-l-elysee-veut-plus-de-stabilite-au-parlement-europeen"
    ],
    [
      "Dans la Somme, des classes pour renouer avec la r\u00e9ussite scolaire",
      "https://www.mediapart.fr//studio/portfolios/dans-la-somme-des-classes-pour-renouer-avec-la-reussite-scolaire"
    ],
    [
      "Au Chili, le mouvement de contestation s\u2019installe dans la dur\u00e9e",
      "https://www.mediapart.fr//journal/international/021119/au-chili-le-mouvement-de-contestation-s-installe-dans-la-duree"
    ],
    [
      "Bayonne: retour sur les racines d\u2019extr\u00eame droite de l\u2019attentat",
      "https://www.mediapart.fr//journal/france/021119/bayonne-retour-sur-les-racines-d-extreme-droite-de-l-attentat"
    ],
    [
      "L\u2019entreprise Macron, de la conqu\u00eate \u00e0 l\u2019exercice du pouvoir",
      "https://www.mediapart.fr//journal/france/021119/l-entreprise-macron-de-la-conquete-l-exercice-du-pouvoir"
    ],
    [
      "En milieu rural, le service public minimum se fait d\u00e9sirer",
      "https://www.mediapart.fr//journal/france/011119/en-milieu-rural-le-service-public-minimum-se-fait-desirer"
    ],
    [
      "Dans la gueule de l\u2019ours",
      "https://www.mediapart.fr//journal/culture-idees/031119/dans-la-gueule-de-l-ours"
    ],
    [
      "A hauteur de taudis",
      "https://www.mediapart.fr//journal/culture-idees/021119/hauteur-de-taudis"
    ],
    [
      "Visas: les rat\u00e9s de la sous-traitance \u00e0 des soci\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es",
      "https://www.mediapart.fr//journal/international/021119/visas-les-rates-de-la-sous-traitance-des-societes-privees"
    ],
    [
      "Frontex renonce \u00e0 surveiller les r\u00e9seaux sociaux",
      "https://www.mediapart.fr//journal/international/021119/frontex-renonce-surveiller-les-reseaux-sociaux"
    ],
    [
      "Le pass Culture procure surtout des passe-droits",
      "https://www.mediapart.fr//journal/culture-idees/011119/le-pass-culture-procure-surtout-des-passe-droits"
    ],
    [
      "Au proc\u00e8s Chossat: la vie \u00abordinaire\u00bb des parrains corses",
      "https://www.mediapart.fr//journal/france/011119/au-proces-chossat-la-vie-ordinaire-des-parrains-corses"
    ],
    [
      "Un ethnographe s\u2019est gliss\u00e9 au c\u0153ur de l\u2019\u00e9meute",
      "https://www.mediapart.fr//journal/culture-idees/011119/un-ethnographe-s-est-glisse-au-coeur-de-l-emeute"
    ],
    [
      "Mouvement social: \u00abFace \u00e0 l\u2019inattendu, le pouvoir se cabre\u00bb",
      "https://www.mediapart.fr//journal/france/011119/stephane-sirot-sur-le-mouvement-social-face-l-inattendu-le-pouvoir-se-cabre"
    ],
    [
      "Le sommet de l\u2019Etat toujours plus gagn\u00e9 par la finance",
      "https://www.mediapart.fr//journal/france/011119/la-colonisation-des-sommets-de-l-etat-par-la-finance-s-accelere"
    ],
    [
      "A Marseille, un an apr\u00e8s les effondrements et huit morts, la justice avance lentement",
      "https://www.mediapart.fr//journal/france/011119/marseille-un-apres-les-effondrements-et-huit-morts-la-justice-avance-lentement"
    ],
    [
      "Trump fulmine, pris dans un \u00abimpeachment\u00bb qui va se tenir au grand jour",
      "https://www.mediapart.fr//journal/international/311019/trump-fulmine-pris-dans-un-impeachment-qui-va-se-tenir-au-grand-jour"
    ],
    [
      "FDJ: la privatisation de tous les dangers",
      "https://www.mediapart.fr//journal/france/311019/francaise-des-jeux-la-privatisation-de-tous-les-dangers"
    ],
    [
      "Futurs actionnaires: 100% des perdants auront tent\u00e9 leur chance",
      "https://www.mediapart.fr//journal/france/311019/futurs-petits-actionnaires-de-la-fdj-100-des-perdants-auront-tente-leur-chance"
    ],
    [
      "Jeux d\u2019argent: l\u2019imp\u00f4t sur les pauvres",
      "https://www.mediapart.fr//journal/france/311019/jeux-d-argent-l-impot-sur-les-pauvres"
    ],
    [
      "Assurance-ch\u00f4mage: une r\u00e9forme d\u00e9sastreuse pour les concern\u00e9s",
      "https://www.mediapart.fr//journal/economie/281019/ce-que-le-gouvernement-fait-aux-chomeurs"
    ],
    [
      "\u00abCan't unsee\u00bb, la col\u00e8re militante",
      "https://www.mediapart.fr/    //blogs.mediapart.fr/journalust/blog/041119/cant-unsee-la-colere-militante\n"
    ],
    [
      "Comment le capitalisme r\u00e9cup\u00e8re la r\u00e9volution menstruelle",
      "https://www.mediapart.fr/    //blogs.mediapart.fr/elise-thiebaut/blog/041119/comment-le-capitalisme-recupere-la-revolution-menstruelle\n"
    ],
    [
      "Mercredi dans MediapartLive: Kery James, Varoufakis et l\u2019embrasement du monde",
      "https://www.mediapart.fr/    //blogs.mediapart.fr/la-redaction-de-mediapart/blog/311019/mercredi-dans-mediapartlive-kery-james-varoufakis-et-l-embrasement-du-monde\n"
    ],
    [
      "Episode 3 - Les Team Building",
      "https://www.mediapart.fr/    //blogs.mediapart.fr/au-turbin/blog/051119/episode-3-les-team-building\n"
    ],
    [
      "Une simple balade au jardin d'Eden",
      "https://www.mediapart.fr/    //blogs.mediapart.fr/martin-wautie/blog/051119/une-simple-balade-au-jardin-deden\n"
    ],
    [
      "Le hip-hop comme exp\u00e9rience esth\u00e9tique fondamentale, partie 1",
      "https://www.mediapart.fr/    //blogs.mediapart.fr/benjamine-weill2/blog/031119/le-hip-hop-comme-experience-esthetique-fondamentale-partie-1\n"
    ],
    [
      "Face \u00e0 Orb\u00e1n, les enjeux du pacte entre l\u2019opposition d\u00e9mocratique et le Jobbik",
      "https://www.mediapart.fr/    //blogs.mediapart.fr/edition/chroniques-deurope-centrale/article/041119/face-orban-les-enjeux-du-pacte-entre-l-opposition-democratique-et-le-job\n"
    ],
    [
      "Mediacit\u00e9s publie son Manifeste pour engager la \u00abtransition d\u00e9mocratique\u00bb",
      "https://www.mediapart.fr/    //blogs.mediapart.fr/mediacites/blog/051119/mediacites-publie-son-manifeste-pour-engager-la-transition-democratique\n"
    ],
    [
      "Lucie Braud - La culture n'est pas un luxe",
      "https://www.mediapart.fr/    //blogs.mediapart.fr/edition/bdleaks/article/041119/lucie-braud-la-culture-nest-pas-un-luxe\n"
    ],
    [
      "Le Goncourt 2019 \u00e0 Jean-Paul Dubois",
      "https://www.mediapart.fr/    //blogs.mediapart.fr/stephane-vallet/blog/041119/le-goncourt-2019-jean-paul-dubois-0\n"
    ],
    [
      "Traces et v\u00e9rit\u00e9 de 14-18",
      "https://www.mediapart.fr/    //blogs.mediapart.fr/dimitris-fasfalis/blog/231019/traces-et-verite-de-14-18\n"
    ],
    [
      "Fuck le 17: une pol\u00e9mique trop famili\u00e8re?",
      "https://www.mediapart.fr/    //blogs.mediapart.fr/pierre-pontecaille/blog/041119/fuck-le-17-une-polemique-trop-familiere\n"
    ],
    [
      "Marche du 10 novembre \u00e0 Paris: nous dirons STOP \u00e0 l\u2019islamophobie !",
      "https://www.mediapart.fr/    //blogs.mediapart.fr/edition/les-invites-de-mediapart/article/031119/marche-du-10-novembre-paris-nous-dirons-stop-l-islamophobie\n"
    ],
    [
      "Chili: la communaut\u00e9 universitaire mobilis\u00e9e face aux violations des droits humains et pour la d\u00e9mocratie",
      "https://www.mediapart.fr/    //blogs.mediapart.fr/joelle-le-marec/blog/041119/chili-la-communaute-universitaire-mobilisee-face-aux-violations-des-droits-humains-et-pour-la-d\n"
    ],
    [
      "Priscillia Ludosky, figure des GJ, se d\u00e9solidarise des mamans de Mantes-la-Jolie",
      "https://www.mediapart.fr/    //blogs.mediapart.fr/collectif-de-defense-des-jeunes-du-mantois/blog/041119/priscillia-ludosky-figure-des-gj-se-desolidarise-des-mamans-de-mante\n"
    ],
    [
      "Une enqu\u00eate singuli\u00e8re",
      "https://www.mediapart.fr/    //blogs.mediapart.fr/marine-turchi/blog/031119/une-enquete-singuliere\n"
    ],
    [
      "Identit\u00e9\u00b7s",
      "https://www.mediapart.fr/    //blogs.mediapart.fr/margot-lhermite/blog/041119/identite-s\n"
    ],
    [
      "Marie Lafarge (10): heures de prison",
      "https://www.mediapart.fr/    //blogs.mediapart.fr/edition/aux-lecteurs-et-lectrices-emancipe-es/article/041119/marie-lafarge-10-heures-de-prison\n"
    ],
    [
      "\u00abC'est historique, le niveau des \u00e9l\u00e8ves remonte\u00bb pr\u00e9tend Blanquer tr\u00e8s remont\u00e9",
      "https://www.mediapart.fr/    //blogs.mediapart.fr/claude-lelievre/blog/031119/cest-historique-le-niveau-des-eleves-remonte-pretend-blanquer-tres-remonte\n"
    ],
    [
      "T\u00e9moignage\u00a0d\u2019une enseignante dans un camp chinois au pays ou\u00efghour (I)",
      "https://www.mediapart.fr/    //blogs.mediapart.fr/silk-road/blog/031119/temoignage-d-une-enseignante-dans-un-camp-chinois-au-pays-ouighour-i\n"
    ],
    [
      "A propos de \u00abL\u2019entreprise Macron, de la conqu\u00eate \u00e0 l\u2019exercice du pouvoir\u00bb",
      "https://www.mediapart.fr/    //blogs.mediapart.fr/hugues-poltier/blog/021119/propos-de-l-entreprise-macron-de-la-conquete-l-exercice-du-pouvoir\n"
    ],
    [
      "Les \u00e9ditions recommand\u00e9es",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "Actualit\u00e9s la\u00efques 5 novembre 2019",
      "https://www.mediapart.fr///blogs.mediapart.fr/edition/laicite/article/051119/actualites-laiques-5-novembre-2019"
    ],
    [
      "La journ\u00e9e de ROSA, une infirmi\u00e8re comme les autres\u2026.",
      "https://www.mediapart.fr///blogs.mediapart.fr/edition/le-travail-en-question/article/051119/la-journee-de-rosa-une-infirmiere-comme-les-autres"
    ],
    [
      "(2) Les 30 ans de la chute du Mur \u2013 30 Jahre Mauerfall",
      "https://www.mediapart.fr///blogs.mediapart.fr/edition/eurojournaliste/article/041119/2-les-30-ans-de-la-chute-du-mur-30-jahre-mauerfall"
    ],
    [
      "Face \u00e0 Orb\u00e1n, les enjeux du pacte entre l\u2019opposition\u2026",
      "https://www.mediapart.fr///blogs.mediapart.fr/edition/chroniques-deurope-centrale/article/041119/face-orban-les-enjeux-du-pacte-entre-l-opposition-democratique-et-le-job"
    ],
    [
      "La psychanalyse mise au ban: d\u00e9fendons la libert\u00e9 de\u2026",
      "https://www.mediapart.fr///blogs.mediapart.fr/edition/contes-de-la-folie-ordinaire/article/031119/la-psychanalyse-mise-au-ban-defendons-la-liberte-de-pensee"
    ],
    [
      "92. N\u00e9olib\u00e9ralisme",
      "https://www.mediapart.fr///blogs.mediapart.fr/edition/les-mots-pieges-du-neoliberalisme/article/051119/92-neoliberalisme"
    ],
    [
      "Actualit\u00e9s la\u00efques 5 novembre 2019",
      "https://www.mediapart.fr///blogs.mediapart.fr/edition/laicite/article/051119/actualites-laiques-5-novembre-2019"
    ],
    [
      "La journ\u00e9e de ROSA, une infirmi\u00e8re comme les autres\u2026.",
      "https://www.mediapart.fr///blogs.mediapart.fr/edition/le-travail-en-question/article/051119/la-journee-de-rosa-une-infirmiere-comme-les-autres"
    ],
    [
      "Entretien avec Roland Nurier, r\u00e9alisateur du film \"Le\u2026",
      "https://www.mediapart.fr///blogs.mediapart.fr/edition/cinemas-du-maghreb-et-du-moyen-orient/article/051119/entretien-avec-roland-nurier-realisateur-du-film-le-char-et-lo"
    ],
    [
      "(2) Les 30 ans de la chute du Mur \u2013 30 Jahre Mauerfall",
      "https://www.mediapart.fr///blogs.mediapart.fr/edition/eurojournaliste/article/041119/2-les-30-ans-de-la-chute-du-mur-30-jahre-mauerfall"
    ],
    [
      "Les blogs recommand\u00e9s",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "Alerte sur les techniques d\u2019endettement via la t\u00e9l\u00e9phonie\u2026",
      "https://www.mediapart.fr///blogs.mediapart.fr/cadtm/blog/051119/alerte-sur-les-techniques-d-endettement-la-telephonie-mobile"
    ],
    [
      "Y a-t-il des adultes dans la salle ?",
      "https://www.mediapart.fr///blogs.mediapart.fr/yves-faucoup/blog/041119/y-t-il-des-adultes-dans-la-salle"
    ],
    [
      "Cul de sac",
      "https://www.mediapart.fr///blogs.mediapart.fr/vingtras/blog/051119/cul-de-sac"
    ],
    [
      "Les Aventures de Monsieur Urbain",
      "https://www.mediapart.fr///blogs.mediapart.fr/jean-pierre-charbonneau/blog/051119/les-aventures-de-monsieur-urbain"
    ],
    [
      "Sur la route \u2026",
      "https://www.mediapart.fr///blogs.mediapart.fr/c-est-nabum/blog/051119/sur-la-route"
    ],
    [
      "Matraquage de jeunes filles: l\u00e2chet\u00e9 quotidienne de\u2026",
      "https://www.mediapart.fr///blogs.mediapart.fr/jean-marc-b/blog/051119/matraquage-de-jeunes-filles-lachete-quotidienne-de-la-milice-macronale"
    ],
    [
      "Y a-t-il des adultes dans la salle ?",
      "https://www.mediapart.fr///blogs.mediapart.fr/yves-faucoup/blog/041119/y-t-il-des-adultes-dans-la-salle"
    ],
    [
      "Une r\u00e9volution en direct",
      "https://www.mediapart.fr///blogs.mediapart.fr/gtk/blog/051119/une-revolution-en-direct"
    ],
    [
      "Voile\u00a0: pour y voir plus clair ?",
      "https://www.mediapart.fr///blogs.mediapart.fr/serge-marquis/blog/051119/voile-pour-y-voir-plus-clair"
    ],
    [
      "Le \"Terrorisme\" est une forme de guerre",
      "https://www.mediapart.fr///blogs.mediapart.fr/pmabeche/blog/051119/le-terrorisme-est-une-forme-de-guerre"
    ],
    [
      "Le documentaire int\u00e9gral de Alain Della Negra et Kaori Kinoshita\n\u00ab Femme, fille, m\u00e8re \u00bb",
      "https://www.mediapart.fr//studio/documentaires/culture-idees/tsuma-musume-haha-au-japon-dans-un-monde-sans-femmes"
    ],
    [
      "Usul. Il est venu le temps de l\u2019insurrection mondiale",
      "https://www.mediapart.fr//journal/international/281019/usul-il-est-venu-le-temps-de-l-insurrection-mondiale"
    ],
    [
      "Ha\u00efti au bord du pr\u00e9cipice apr\u00e8s dix-huit mois de crise",
      "https://www.mediapart.fr//studio/portfolios/haiti-au-bord-du-precipice-apres-dix-huit-mois-de-crise"
    ],
    [
      "\u00abLe village\u00bb",
      "https://www.mediapart.fr//studio/documentaires/culture-idees/claire-simon-filme-le-village-qui-le-documentaire-au-coeur"
    ],
    [
      "Dans l\u2019enfer de la \u00abdatazone\u00bb du photographe Philippe Chancel",
      "https://www.mediapart.fr//journal/culture-idees/221019/dans-l-enfer-de-la-datazone-du-photographe-philippe-chancel"
    ],
    [
      "Levillain-Bailly: les photos se parlent",
      "https://www.mediapart.fr//studio/portfolios/saint-brieuc-les-photos-se-parlent"
    ],
    [
      "Comment l\u2019\u00e9pid\u00e9mie du sida a \u00e9t\u00e9 rendue possible",
      "https://www.mediapart.fr//journal/culture-idees/201019/comment-l-epidemie-du-sida-ete-rendue-possible"
    ],
    [
      "Rojava, d\u00e9mocratie am\u00e9ricaine: Trump le d\u00e9molisseur",
      "https://www.mediapart.fr//journal/international/161019/rojava-democratie-americaine-trump-le-demolisseur"
    ],
    [
      "Jeanne Cherhal: des airs de femmes \u00ablibres et fortes\u00bb",
      "https://www.mediapart.fr//journal/culture-idees/171019/jeanne-cherhal-des-airs-de-femmes-libres-et-fortes"
    ],
    [
      "SNCF: le gouvernement choisit la ligne dure contre le droit de retrait des cheminots",
      "https://www.mediapart.fr//studio/podcasts/lecture/sncf-le-gouvernement-choisit-la-ligne-dure-contre-le-droit-de-retrait-des-cheminots"
    ],
    [
      "Le fil du journal",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "Hong Kong: \u00abLe gouvernement devrait accorder une forme d\u2019amnistie\u00bb",
      "https://www.mediapart.fr//journal/international/051119/hong-kong-le-gouvernement-devrait-accorder-une-forme-d-amnistie"
    ],
    [
      "Eloi Laurent: \u00abSortir de la croissance, c\u2019est revenir \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9\u00bb",
      "https://www.mediapart.fr//journal/economie/051119/eloi-laurent-sortir-de-la-croissance-c-est-revenir-la-realite"
    ],
    [
      "Violences sexuelles: Ad\u00e8le Haenel veut que \u00ables bourreaux se regardent en face\u00bb",
      "https://www.mediapart.fr//journal/france/041119/violences-sexuelles-adele-haenel-veut-que-les-bourreaux-se-regardent-en-face"
    ],
    [
      "Cette semaine dans le journal",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "Le gouvernement vient (un peu) au secours de la Seine-Saint-Denis",
      "https://www.mediapart.fr//journal/france/311019/le-gouvernement-vient-un-peu-au-secours-de-la-seine-saint-denis"
    ],
    [
      "Fiat-Peugeot: la famille Agnelli fait la bonne affaire",
      "https://www.mediapart.fr//journal/economie/311019/fiat-peugeot-la-famille-agnelli-fait-la-bonne-affaire"
    ],
    [
      "Le barreau de Paris r\u00e9clame la lib\u00e9ration d\u2019un avocat \u00e0 Bogota",
      "https://www.mediapart.fr//journal/international/011119/le-barreau-de-paris-reclame-la-liberation-d-un-avocat-bogota"
    ],
    [
      "Mustapha Benfodil: \u00abNous avons acquis une endurance dans le non en Alg\u00e9rie\u00bb",
      "https://www.mediapart.fr//journal/international/311019/mustapha-benfodil-nous-avons-acquis-une-endurance-dans-le-non-en-algerie"
    ],
    [
      "En Alg\u00e9rie, le peuple accro\u00eet la pression sur le r\u00e9gime",
      "https://www.mediapart.fr//journal/international/311019/en-algerie-le-peuple-accroit-la-pression-sur-le-regime"
    ],
    [
      "La SNCF au bord de l\u2019explosion",
      "https://www.mediapart.fr//journal/france/301019/la-sncf-au-bord-de-l-explosion"
    ],
    [
      "Les + lus",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "Enfants pauvres: Blanquer r\u00e9duit de moiti\u00e9 les fonds sociaux",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "Futurs petits actionnaires de la FDJ: 100% des perdants auront tent\u00e9 leur chance",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "Trump se m\u00eale \u00e0 nouveau des \u00e9lections GB, dit \u00e0 Johnson et Farage de s'allier",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "Le guide supr\u00eame iranien s'en prend \u00e0 Macron sur le nucl\u00e9aire",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "Grande-Bretagne: Les Conservateurs cr\u00e9dit\u00e9s de 36% des intentions de vote le 12 d\u00e9cembre, selon le Telegraph",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "Les + recommand\u00e9s",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "Julian Assange en danger de mort, selon un rapporteur sp\u00e9cial de l\u2019ONU",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "#MeToo dans le cin\u00e9ma: l\u2019actrice Ad\u00e8le Haenel brise un nouveau tabou",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "Violences sexuelles: Ad\u00e8le Haenel veut que \u00ables bourreaux se regardent en face\u00bb",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "Dans le cin\u00e9ma, des violences sexuelles syst\u00e9miques",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "A Montpellier, le mouvement des gilets jaunes en qu\u00eate d\u2019un nouveau souffle",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "Les + comment\u00e9s",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "#MeToo dans le cin\u00e9ma: l\u2019actrice Ad\u00e8le Haenel brise un nouveau tabou",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "Julian Assange en danger de mort, selon un rapporteur sp\u00e9cial de l\u2019ONU",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "A Montpellier, le mouvement des gilets jaunes en qu\u00eate d\u2019un nouveau souffle",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "Apr\u00e8s l\u2019\u00e9chec de Sylvie Goulard, l\u2019Elys\u00e9e veut plus de \u00abstabilit\u00e9\u00bb au Parlement europ\u00e9en",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "Dans le cin\u00e9ma, des violences sexuelles syst\u00e9miques",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "Le fil du Club",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "Walking Dead \u00e7a fait longtemps que les femmes y sont.",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "Alerte sur les techniques d\u2019endettement via la t\u00e9l\u00e9phonie mobile",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "\"Recomposition\" - Alexandre Devecchio",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "Matraquage de jeunes filles: l\u00e2chet\u00e9 quotidienne de la milice macronale",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "Les similitudes de l'histoire. Novembre 2019",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "Les + recommand\u00e9s",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "Le retour aux bonnes valeurs du Moyen \u00c2ge: une id\u00e9e innovante de la Macronie",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "A propos de \u00abL\u2019entreprise Macron, de la conqu\u00eate \u00e0 l\u2019exercice du pouvoir\u00bb",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "Une enqu\u00eate singuli\u00e8re",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "Marche du 10 novembre \u00e0 Paris: nous dirons STOP \u00e0 l\u2019islamophobie !",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "Priscillia Ludosky, figure des GJ, se d\u00e9solidarise des mamans de Mantes-la-Jolie",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "Choisissez l\u2019ind\u00e9pendance\u00a0!",
      "https://www.mediapart.fr/https://www.mediapart.fr/abo/abonnement"
    ],
    [
      "La r\u00e9daction de Mediapart",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "Le Journal",
      "https://www.mediapart.fr/https://www.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "Le Studio",
      "https://www.mediapart.fr/https://www.mediapart.fr/studio"
    ],
    [
      "Le Club",
      "https://www.mediapart.fr/https://blogs.mediapart.fr/"
    ],
    [
      "\u00c0 propos",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ]
  ],
  "L'Humanit\u00e9": [
    [
      "La lente marche des villes contre le logement indigne",
      "https://www.humanite.fr//la-lente-marche-des-villes-contre-le-logement-indigne-679732"
    ],
    [
      "\u00c9ric Piolle : \u00ab\u2009Face \u00e0 Macron et Le Pen, nous avons une responsabilit\u00e9 collective\u2009\u00bb",
      "https://www.humanite.fr/https://www.humanite.fr/eric-piolle-face-macron-et-le-pen-nous-avons-une-responsabilite-collective-679724"
    ],
    [
      "Une r\u00e9forme en forme de massacre pour les ch\u00f4meurs",
      "https://www.humanite.fr/https://www.humanite.fr/une-reforme-en-forme-de-massacre-pour-les-chomeurs-679763"
    ],
    [
      "Alexander Samuel\u2009: \u00ab\u2009Les gaz lacrymo empoisonnent\u2009\u00bb",
      "https://www.humanite.fr/https://www.humanite.fr/alexander-samuel-les-gaz-lacrymo-empoisonnent-679765"
    ],
    [
      "Goncourt 2019. Jean-Paul Dubois : \u00ab\u2009\u2009Nous vivons avec nos morts\u2009\u00bb",
      "https://www.humanite.fr/https://www.humanite.fr/goncourt-2019-jean-paul-dubois-nous-vivons-avec-nos-morts-678065"
    ],
    [
      "Prix F\u00e9mina 2019. La m\u00e9lancolie des bords de route",
      "https://www.humanite.fr/https://www.humanite.fr/prix-femina-2019-la-melancolie-des-bords-de-route-676606"
    ],
    [
      "Droits humains. Depuis janvier, 160\u00a0cas d\u2019invasion de terres indig\u00e8nes au Br\u00e9sil",
      "https://www.humanite.fr/https://www.humanite.fr/droits-humains-depuis-janvier-160-cas-dinvasion-de-terres-indigenes-au-bresil-679725"
    ],
    [
      "Rendez-vous. Avec Cit\u00e9philo, les rencontres pour \u00ab\u2009dire et faire\u2009\u00bb",
      "https://www.humanite.fr/https://www.humanite.fr/rendez-vous-avec-citephilo-les-rencontres-pour-dire-et-faire-679752"
    ],
    [
      "Peinture. Le Greco, dramaturgie du sacr\u00e9",
      "https://www.humanite.fr/https://www.humanite.fr/peinture-le-greco-dramaturgie-du-sacre-679748"
    ],
    [
      "SAUVONS NOS ALLI\u00c9S KURDES !",
      "https://www.humanite.fr//videos/sauvons-nos-allies-kurdes-678771"
    ],
    [
      "Guerre en Syrie : l'Europe hors-jeu",
      "https://www.humanite.fr//videos/guerre-en-syrie-leurope-hors-jeu-679200"
    ],
    [
      "Chili - Franck Gaudichaud : \u00ab\u00a0Les in\u00e9galit\u00e9s sociales sont au c\u0153ur de cette r\u00e9volte populaire\u00a0\u00bb",
      "https://www.humanite.fr//videos/chili-franck-gaudichaud-les-inegalites-sociales-sont-au-coeur-de-cette-revolte-populaire"
    ],
    [
      "Kurdes : le danger, c'est un nettoyage ethnique !",
      "https://www.humanite.fr//videos/kurdes-le-danger-cest-un-nettoyage-ethnique-678838"
    ],
    [
      "Le billet de Maurice Ulrich. Valeurs actuelles",
      "https://www.humanite.fr//le-billet-de-maurice-ulrich-valeurs-actuelles-679742"
    ],
    [
      "\u00c9cologistes. Pour EELV, tous les signaux sont au vert",
      "https://www.humanite.fr//ecologistes-pour-eelv-tous-les-signaux-sont-au-vert-679760"
    ],
    [
      "J0 2024. Un chantier et plein de promesses",
      "https://www.humanite.fr//j0-2024-un-chantier-et-plein-de-promesses-679762"
    ],
    [
      "Les peuples entrent en sc\u00e8ne",
      "https://www.humanite.fr//les-peuples-entrent-en-scene-679728"
    ],
    [
      "Le billet de Maurice Ulrich. Demoiselle",
      "https://www.humanite.fr//le-billet-de-maurice-ulrich-demoiselle-679617"
    ],
    [
      "\u00c9ditorial. Honnis",
      "https://www.humanite.fr//editorial-honnis-679638"
    ],
    [
      "The Lancet publie une \u00e9tude sur les blessures li\u00e9es au LBD",
      "https://www.humanite.fr//lancet-publie-une-etude-sur-les-blessures-liees-au-lbd-679635"
    ],
    [
      "La France doit-elle recompter ses vaches pour mieux les nourrir ?",
      "https://www.humanite.fr//la-france-doit-elle-recompter-ses-vaches-pour-mieux-les-nourrir-679785"
    ],
    [
      "La loi EGALIM , une arnaque sign\u00e9e Macron",
      "https://www.humanite.fr//la-loi-egalim-une-arnaque-signee-macron-679781"
    ],
    [
      "Concurrence Enqu\u00eate ouverte sur Casino et Intermarch\u00e9",
      "https://www.humanite.fr//concurrence-enquete-ouverte-sur-casino-et-intermarche-679769"
    ],
    [
      "Retraites Philippe Martinez bat le rappel de la mobilisation",
      "https://www.humanite.fr//retraites-philippe-martinez-bat-le-rappel-de-la-mobilisation-679768"
    ],
    [
      "Luke James \u00ab\u2009Ce n\u2019est pas un mot du marketing\u2009\u00bb",
      "https://www.humanite.fr//luke-james-ce-nest-pas-un-mot-du-marketing-679746"
    ],
    [
      "Face au French Impact, quelle conception de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire\u2009?. Il est plus que jamais n\u00e9cessaire que les entreprises de l\u2019ESS reprennent la main",
      "https://www.humanite.fr//face-au-french-impact-quelle-conception-de-leconomie-sociale-et-solidaire-il-est-plus-que-jamais"
    ],
    [
      "Num\u00e9rique. Les start-up se ruent sur l\u2019\u00ab\u2009impact\u2009\u00bb",
      "https://www.humanite.fr//numerique-les-start-se-ruent-sur-l-impact-679745"
    ],
    [
      "Thibault Guilluy  \u00ab\u2009On sert de creuset entre soci\u00e9t\u00e9 civile et autorit\u00e9s\u2009\u00bb",
      "https://www.humanite.fr//thibault-guilluy-sert-de-creuset-entre-societe-civile-et-autorites-679744"
    ],
    [
      "Bolivie Evo Morales officiellement d\u00e9clar\u00e9 vainqueur de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
      "https://www.humanite.fr//bolivie-evo-morales-officiellement-declare-vainqueur-de-lelection-presidentielle-679778"
    ],
    [
      "Djibouti. Guelleh\u00a0remplit ses ge\u00f4les",
      "https://www.humanite.fr//djibouti-guelleh-remplit-ses-geoles-679776"
    ],
    [
      "Caucase Le PCF veut la reconnaissance de la R\u00e9publique du Haut-Karabagh",
      "https://www.humanite.fr//caucase-le-pcf-veut-la-reconnaissance-de-la-republique-du-haut-karabagh-679777"
    ],
    [
      "Burkina Faso Succession d\u2019attaques meurtri\u00e8res au Sahel",
      "https://www.humanite.fr//burkina-faso-succession-dattaques-meurtrieres-au-sahel-679779"
    ],
    [
      "Palestine. Acharnement d\u2019Isra\u00ebl contre la d\u00e9put\u00e9e Jarrar",
      "https://www.humanite.fr//palestine-acharnement-disrael-contre-la-deputee-jarrar-679775"
    ],
    [
      "Arabie saoudite. \u00e0 Riyad, signaux de radicalisation lib\u00e9rale",
      "https://www.humanite.fr//arabie-saoudite-riyad-signaux-de-radicalisation-liberale-679766"
    ],
    [
      "Diplomatie. Macron dans le flou face \u00e0 la Chine",
      "https://www.humanite.fr//diplomatie-macron-dans-le-flou-face-la-chine-679629"
    ],
    [
      "Br\u00e9sil Un nouveau militant indig\u00e8ne froidement assassin\u00e9",
      "https://www.humanite.fr//bresil-un-nouveau-militant-indigene-froidement-assassine-679646"
    ],
    [
      "Accord de paris. Les \u00c9tats-Unis, serial climat killer",
      "https://www.humanite.fr//accord-de-paris-les-etats-unis-serial-climat-killer-679644"
    ],
    [
      "Br\u00e9sil (2) L\u2019origine de la mar\u00e9e noire reste sujette \u00e0 dispute",
      "https://www.humanite.fr//bresil-2-lorigine-de-la-maree-noire-reste-sujette-dispute-679647"
    ],
    [
      "Am\u00e9lie 140\u2009000\u00a0foyers ont \u00e9t\u00e9 priv\u00e9s d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 dimanche",
      "https://www.humanite.fr//amelie-140-000-foyers-ont-ete-prives-delectricite-dimanche-679645"
    ],
    [
      "Industrie. \u00c0 Vittel, le syst\u00e8me Nestl\u00e9 tombe \u00e0 l\u2019eau",
      "https://www.humanite.fr//industrie-vittel-le-systeme-nestle-tombe-leau-679643"
    ],
    [
      "Climat. Le Chili renonce \u00e0 accueillir la COP25",
      "https://www.humanite.fr//climat-le-chili-renonce-accueillir-la-cop25-679564"
    ],
    [
      "Virginie Neumayer :  \u00ab\u2009Le rapport Folz enfonce des portes ouvertes\u2009\u00bb",
      "https://www.humanite.fr//virginie-neumayer-le-rapport-folz-enfonce-des-portes-ouvertes-679508"
    ],
    [
      "Chasseurs et agriculteurs ont int\u00e9r\u00eat \u00e0 coop\u00e9rer",
      "https://www.humanite.fr//chasseurs-et-agriculteurs-ont-interet-cooperer-679326"
    ],
    [
      "\u00c9ditorial. Priorit\u00e9s",
      "https://www.humanite.fr//editorial-priorites-679772"
    ],
    [
      "Ils n\u2019ont pas honte\u2009!. Avec Blanquer, le niveau de com monte",
      "https://www.humanite.fr//ils-nont-pas-honte-avec-blanquer-le-niveau-de-com-monte-679743"
    ],
    [
      "Immigration. \u00c0 Calais, \u00ab\u2009l\u2019arr\u00eat\u00e9 de la honte\u2009\u00bb chasse les exil\u00e9s",
      "https://www.humanite.fr//immigration-calais-larrete-de-la-honte-chasse-les-exiles-679771"
    ],
    [
      "\u00ab\u2009Ce qui a chang\u00e9 depuis la trag\u00e9die de la rue d\u2019Aubagne\u2009? La mobilisation citoyenne\u2009\u00bb",
      "https://www.humanite.fr//ce-qui-change-depuis-la-tragedie-de-la-rue-daubagne-la-mobilisation-citoyenne-679757"
    ],
    [
      "\u00ab\u2009Main basse sur la ville\u2009\u00bb\u2009: le remake marseillais",
      "https://www.humanite.fr//main-basse-sur-la-ville-le-remake-marseillais-679780"
    ],
    [
      "Ad\u00e8le Haenel. Briseuse de silence",
      "https://www.humanite.fr//adele-haenel-briseuse-de-silence-679767"
    ],
    [
      "Ils n'ont pas honte.Enfermer des migrants, une \u00ab\u2009mise \u00e0 l\u2019abri\u2009\u00bb",
      "https://www.humanite.fr//ils-nont-pas-honte-enfermer-des-migrants-une-mise-labri-679615"
    ],
    [
      "\u00c9ducation. Handicap \u00e0 l\u2019\u00e9cole, de la poudre aux yeux",
      "https://www.humanite.fr//education-handicap-lecole-de-la-poudre-aux-yeux-679634"
    ],
    [
      "L\u2019homme du jour. Siya Kolisi",
      "https://www.humanite.fr//lhomme-du-jour-siya-kolisi-679648"
    ],
    [
      "Voile. Clarisse Cr\u00e9mer prend le large en conduite accompagn\u00e9e",
      "https://www.humanite.fr//voile-clarisse-cremer-prend-le-large-en-conduite-accompagnee-679649"
    ],
    [
      "Rugby. La Nation arc-en-ciel sur le toit de l\u2019Ovalie",
      "https://www.humanite.fr//rugby-la-nation-arc-en-ciel-sur-le-toit-de-lovalie-679650"
    ],
    [
      "Racisme Balotelli proche de quitter le terrain \u00e0 V\u00e9rone",
      "https://www.humanite.fr//racisme-balotelli-proche-de-quitter-le-terrain-verone-679653"
    ],
    [
      "Tennis Djokovic, roi de Bercy puissance 5, favori pour le Masters de Londres",
      "https://www.humanite.fr//tennis-djokovic-roi-de-bercy-puissance-5-favori-pour-le-masters-de-londres-679651"
    ],
    [
      "l\u2019image du jour",
      "https://www.humanite.fr//limage-du-jour-679561"
    ],
    [
      "Nirmal Purja Un ovni sur les toits du monde",
      "https://www.humanite.fr//nirmal-purja-un-ovni-sur-les-toits-du-monde-679503"
    ],
    [
      "Rugby. J\u00e9r\u00f4me Garc\u00e8s, un arbitre fran\u00e7ais au sommet",
      "https://www.humanite.fr//rugby-jerome-garces-un-arbitre-francais-au-sommet-679507"
    ],
    [
      "Tr\u00eave hivernale des expulsions, comment se faire aider \u00e0 payer le loyer ?",
      "https://www.humanite.fr//treve-hivernale-des-expulsions-comment-se-faire-aider-payer-le-loyer-662884"
    ],
    [
      "Heure d'hiver-heure d'\u00e9t\u00e9, c'est bient\u00f4t fini oui ou non ?",
      "https://www.humanite.fr//heure-dhiver-heure-dete-cest-bientot-fini-oui-ou-non-633628"
    ],
    [
      "Inondations, comment \u00e7a marche l'assurance et quelles aides possibles",
      "https://www.humanite.fr//inondations-comment-ca-marche-lassurance-et-quelles-aides-possibles-650597"
    ],
    [
      "Taxe d\u2019habitation, qui la doit ou pas en 2019 ?",
      "https://www.humanite.fr//taxe-dhabitation-qui-la-doit-ou-pas-en-2019-642083"
    ],
    [
      "Quel droit \u00e0 la retraite aujourd'hui et ce qui est pr\u00e9vu pour demain ?",
      "https://www.humanite.fr//quel-droit-la-retraite-aujourdhui-et-ce-qui-est-prevu-pour-demain-662058"
    ],
    [
      "Compteurs Linky, o\u00f9 en est-on de la protection des donn\u00e9es personnelles ?",
      "https://www.humanite.fr//compteurs-linky-ou-en-est-de-la-protection-des-donnees-personnelles-676552"
    ],
    [
      "Les aides pour all\u00e9ger le co\u00fbt de la rentr\u00e9e scolaire",
      "https://www.humanite.fr//les-aides-pour-alleger-le-cout-de-la-rentree-scolaire-659916"
    ],
    [
      "Sport, avec ou sans certificat m\u00e9dical et quelle assurance ?",
      "https://www.humanite.fr//sport-avec-ou-sans-certificat-medical-et-quelle-assurance-583655"
    ],
    [
      "Prix litt\u00e9raires. Le Goncourt \u00e0 Dubois, \u00e0 Tesson le Renaudot",
      "https://www.humanite.fr//prix-litteraires-le-goncourt-dubois-tesson-le-renaudot-679751"
    ],
    [
      "Mediatoc. Diabolisation",
      "https://www.humanite.fr//mediatoc-diabolisation-679741"
    ],
    [
      "Th\u00e9\u00e2tre. Des mots pas (que) pour s\u2019amuser",
      "https://www.humanite.fr//theatre-des-mots-pas-que-pour-samuser-679749"
    ],
    [
      "Essai. Pour une plan\u00e8te habitable, repenser la souverainet\u00e9",
      "https://www.humanite.fr//essai-pour-une-planete-habitable-repenser-la-souverainete-679754"
    ],
    [
      "Portrait. Elsa Triolet, la litt\u00e9rature de l\u2019\u00ab\u2009\u00e9ternelle \u00e9trang\u00e8re\u2009\u00bb",
      "https://www.humanite.fr//portrait-elsa-triolet-la-litterature-de-l-eternelle-etrangere-679730"
    ],
    [
      "Qui est mort, alors\u2009?",
      "https://www.humanite.fr//qui-est-mort-alors-679679"
    ],
    [
      "C\u2019est du direct\u2009!. D\u00e9raillement",
      "https://www.humanite.fr//cest-du-direct-deraillement-679680"
    ],
    [
      "La chronique \u00e9conomique de pierre ivorra. AT&T, Total, Alstom\u2009: les dividendes contre l\u2019emploi",
      "https://www.humanite.fr//la-chronique-economique-de-pierre-ivorra-att-total-alstom-les-dividendes-contre-lemploi-679747"
    ],
    [
      "Tribune libre \u00e0 propos d\u2019un projet urbain. Le sens du dragon \u00e0 Calais",
      "https://www.humanite.fr//tribune-libre-propos-dun-projet-urbain-le-sens-du-dragon-calais-679756"
    ],
    [
      "R\u00e9chauffement climatique, perte de biodiversit\u00e9. Peut-on encore r\u00e9parer la nature\u2009?",
      "https://www.humanite.fr//rechauffement-climatique-perte-de-biodiversite-peut-encore-reparer-la-nature-679737"
    ],
    [
      "Carnets",
      "https://www.humanite.fr//carnets-679610"
    ],
    [
      "Transports fret et d\u00e9fi climatique. Perpignan-Rungis\u2009: l\u2019\u00c9tat persiste dans une politique \u00e9cocidaire\u2009!",
      "https://www.humanite.fr//transports-fret-et-defi-climatique-perpignan-rungis-letat-persiste-dans-une-politique-ecocidaire"
    ],
    [
      "La chronique de Francis Combes et Patricia Latour. French se dit fran\u00e7ais au Qu\u00e9bec",
      "https://www.humanite.fr//la-chronique-de-francis-combes-et-patricia-latour-french-se-dit-francais-au-quebec-679522"
    ],
    [
      "Appel \u00e0 la force des peuples. L\u2019Am\u00e9rique latine au c\u0153ur",
      "https://www.humanite.fr//appel-la-force-des-peuples-lamerique-latine-au-coeur-679572"
    ],
    [
      "Tribune libre apr\u00e8s le droit de retrait. Et la s\u00e9curit\u00e9 ferroviaire\u2009?",
      "https://www.humanite.fr//tribune-libre-apres-le-droit-de-retrait-et-la-securite-ferroviaire-679521"
    ]
  ]
}