{
  "header": {
    "Lundi.am": 2,
    "R\u00e9volution Permanente": 2,
    "Lutte Ouvri\u00e8re": 2,
    "Le Monde": 2,
    "ICL FI": 2,
    "Lib\u00e9ration": 0,
    "New York Times": 0,
    "Mediapart": 2,
    "L'Humanit\u00e9": 2
  },
  "Lundi.am": [
    [
      "La r\u00e9volution est une question technique",
      "https://lundi.am/La-revolution-est-une-question-technique"
    ],
    [
      "Esp\u00e9rances d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9es",
      "https://lundi.am/Esperances-desesperees"
    ]
  ],
  "R\u00e9volution Permanente": [
    [
      "Edito\n      \n\n\n        Le gouvernement affaibli\u00a0: A la veille du 16, \u0153uvrer \u00e0 l\u2019intensification de la gr\u00e8ve\u00a0!\n       \n\n\n\n\n\n\n\n\n       Le cap des 40 jours de gr\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 franchi, et la situation peut encore basculer. Les jours \u00e0 venir seront d\u00e9cisifs pour arracher la victoire, dans un contexte o\u00f9 les difficult\u00e9s s'accumulent pour le\u00a0(...)\n      \n\n\n\n         Julian Vadis\n        \n\n\n\n\n\n\n\n         Le faux \u00ab\u00a0compromis\u00a0\u00bb ne convainc personne\u00a0: \u00ab\u00a0Et on ira jusqu\u2019au retrait\u00a0!\u00a0\u00bb\n        \n\n\n\n\n\n         Il y a une br\u00e8che, il faut la saisir\u00a0: g\u00e9n\u00e9raliser la gr\u00e8ve\u00a0!",
      "https://www.revolutionpermanente.fr/Le-gouvernement-affaibli-A-la-veille-du-16-oeuvrer-a-l-intensification-de-la-greve"
    ],
    [
      "\u00c9ducation Nationale\n      \n\n\n        Blanquer relance l\u2019enfumage\u00a0: 500 millions d\u2019euros pour les enseignants\u00a0?\n       \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n         Pepe Balany\u00e0\n        \n\n\n\n\n\n\n\n         Education nationale. Pour faire plier le gouvernement, l\u2019heure est \u00e0 la reconductible, pas aux n\u00e9gociations\u00a0!",
      "https://www.revolutionpermanente.fr/Blanquer-relance-l-enfumage-500-millions-d-euros-pour-les-enseignants"
    ]
  ],
  "Lutte Ouvri\u00e8re": [
    [
      "MENU",
      "https://www.lutte-ouvriere.org/"
    ],
    [
      "MENU",
      "https://www.lutte-ouvriere.org/"
    ]
  ],
  "Le Monde": [
    [
      "Le Parquet national financier ouvre une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire visant S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
      "https://www.lemonde.fr/https://www.lemonde.fr/politique/article/2020/01/15/le-pnf-ouvre-une-enquete-preliminaire-visant-segolene-royal_6025967_823448.html"
    ],
    [
      "Pourquoi les incendies en Australie sont-ils si vastes et violents cette ann\u00e9e ?",
      "https://www.lemonde.fr/https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/video/2020/01/12/pourquoi-les-incendies-en-australie-sont-ils-si-vastes-et-violents-cette-annee_6025584_4355770.html"
    ]
  ],
  "ICL FI": [
    [
      "\u00b7",
      "https://www.icl-fi.org/english/wv/index.html"
    ],
    [
      "Massive Strikes Rock France",
      "https://www.icl-fi.org/english/wv/index.html"
    ]
  ],
  "Lib\u00e9ration": [],
  "New York Times": [],
  "Mediapart": [
    [
      "Acc\u00e9dez \u00e0 l'int\u00e9gralit\u00e9 de Mediapart\n         \n\n          sur ordinateur, mobile et tablette pour 1\u20ac seulement",
      "https://www.mediapart.fr/https://www.mediapart.fr/abonnement"
    ],
    [
      "Identifiez-vous",
      "https://www.mediapart.fr/"
    ]
  ],
  "L'Humanit\u00e9": [
    [
      "Mobilisation. La culture ne veut pas de la retraite et du monde selon Macron",
      "https://www.humanite.fr//mobilisation-la-culture-ne-veut-pas-de-la-retraite-et-du-monde-selon-macron-683162"
    ],
    [
      "\u00c0 Paris : \u00ab\u2009Alors maintenant, il faut que \u00e7a s\u2019embrase\u2026\u2009\u00bb",
      "https://www.humanite.fr/https://www.humanite.fr/paris-alors-maintenant-il-faut-que-ca-sembrase-683184"
    ]
  ]
}